%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a4paper,margin=2cm, left=5cm]{geometry}

\setcounter{secnumdepth}{1}
\renewcommand{\thesection}{(\alph{section})}

\begin{document}

\section{Famille des prismes droits}

\begin{multicols}{2}

  \begin{definition}
    Un prisme droit est \ldots
    \vspace{\stretch{1}}
  \end{definition}

  \begin{description}
    \item[Volume] $V=\ldots$
    \item[Aire latérale] $A_{\text{latérale}}=$\ldots
    \item[Aire totale] $A=$\ldots
  \end{description}

  \columnbreak

  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \coordinate (A) at (0, 0);
      \coordinate (B) at (2, 0);
      \coordinate (C) at (3, 1);
      \coordinate (D) at (1.5, 1.5);
      \coordinate (E) at (-1, .5);
      \draw (E) -- (A) -- (B) -- (C);
      \draw[dashed] (C) -- (D) -- (E);
      \foreach \i in {A, B, C, E} {
        \draw (\i) -- ($(\i)+(0, 2)$);
      }
      \draw[dashed] (D) -- ($(D)+(0, 2)$);
      \begin{scope}[transform canvas={yshift=2cm}]
        \draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- (E) -- cycle;
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}

\end{multicols}

\subsection{Parallélépipède rectangle ou \ldots}

\begin{definition}~
  \begin{enumerate}
    \item Un parallélépipède rectangle est \ldots
      \vspace{\stretch{1}}
    \item Un parallélépipède rectangle est \ldots
      \vspace{\stretch{1}}
  \end{enumerate}
\end{definition}

\begin{description}
  \item[Volume] $V=\ldots$
  \item[Aire totale] $A=$\ldots
\end{description}

\subsection{Cube}

\begin{definition}~
  Un cube est \ldots
  \vspace{\stretch{1}}
\end{definition}

\begin{description}
  \item[Volume] $V=\ldots$
  \item[Aire totale] $A=$\ldots
\end{description}

\subsection{Cylindre de révolution}

\begin{multicols}{2}
  \begin{definition}~
    Un cyclindre de révolution est \ldots
    \vspace{\stretch{1}}
  \end{definition}

  \begin{description}
    \item[Volume] $V=\ldots$
    \item[Aire latérale] $A_{\text{latérale}}=$\ldots
    \item[Aire d'une base] $A_{\text{base}}=$\ldots
    \item[Aire totale] $A=$\ldots
  \end{description}

  \columnbreak

  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \draw (-2,4) -- (-2,0) arc (180:360:2cm and 0.5cm) -- (2,4) ++ (-2,0) circle (2cm and 0.5cm);
      \draw[densely dashed] (-2,0) arc (180:0:2cm and 0.5cm);
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}

\end{multicols}

\pagebreak

\section{Famille des pyramides}

\begin{multicols}{2}

  \begin{definition}
    Une pyramide est \ldots
    \vspace{\stretch{1}}
  \end{definition}

  \begin{description}
    \item[Volume] $V=\ldots$
  \end{description}

  \columnbreak

  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \coordinate (A) at (0, 0);
      \coordinate (B) at (2, 0);
      \coordinate (C) at (3, 1);
      \coordinate (D) at (1.5, 1.5);
      \coordinate (E) at (-1, .5);
      \coordinate (S) at (.5, 3);
      \draw (E) -- (A) -- (B) -- (C);
      \draw[dashed] (C) -- (D) -- (E);
      \foreach \i in {A, B, C, E} {
        \draw (\i) -- (S);
      }
      \draw[dashed] (D) -- (S);
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}

\end{multicols}

\subsection{Tétraèdre}

\begin{multicols}{2}
  \begin{definition}~
    Un \ldots\ldots\ldots\ldots est une pyramide à base triangulaire.
  \end{definition}

  \columnbreak

  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \coordinate (A) at (0, 0);
      \coordinate (B) at (2, 0);
      \coordinate (C) at (3, 1);
      \coordinate (S) at (1, 3);
      \draw (A) -- (B) -- (C);
      \draw[dashed] (A) -- (C);
      \foreach \i in {A, B, C} {
        \draw (\i) -- (S);
      }
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}

\end{multicols}

\subsection{Pyramide régulière}

\begin{multicols}{2}
  \begin{definition}~
    Une \emph{pyramide régulière} est une pyramide dont la base est \ldots

    et le sommet est \ldots

    Ses faces sont alors des \ldots
  \end{definition}

  \columnbreak

  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \coordinate (A) at (0, 0);
      \coordinate (B) at (3, 0);
      \coordinate (C) at (4, 1);
      \coordinate (D) at (1, 1);
      \coordinate (S) at (2, 4);
      \draw (A) -- (B) -- (C);
      \draw[dashed] (C) -- (D) -- (A);
      \foreach \i in {A, B, C} {
        \draw (\i) -- (S);
      }
      \draw[dashed] (D) -- (S);
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}

\end{multicols}


\subsection{Cône de révolution}

\begin{multicols}{2}
  \begin{definition}~
    \ldots
  \end{definition}

  \begin{description}
    \item[Volume] $V=\ldots$
  \end{description}

  \columnbreak

  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}[very thick]
    % Copié depuis https://tex.stackexchange.com/a/331996

      \newcommand{\radiusx}{2}
      \newcommand{\radiusy}{.5}
      \newcommand{\height}{3}

      \coordinate (a) at (-{\radiusx*sqrt(1-(\radiusy/\height)*(\radiusy/\height))},{\radiusy*(\radiusy/\height)});
      \coordinate (b) at ({\radiusx*sqrt(1-(\radiusy/\height)*(\radiusy/\height))},{\radiusy*(\radiusy/\height)});

      \draw (a)--(0,\height)--(b);

      \begin{scope}
        \clip ([xshift=-2mm]a) rectangle ($(b)+(1mm,-2*\radiusy)$);
        \draw circle (\radiusx{} and \radiusy);
      \end{scope}

      \begin{scope}
        \clip ([xshift=-2mm]a) rectangle ($(b)+(1mm,2*\radiusy)$);
        \draw[dashed] circle (\radiusx{} and \radiusy);
      \end{scope}

      \draw[dashed] (0,\height)|-(\radiusx,0) node[right, pos=.25]{$h$} node[above,pos=.75]{$r$};

      \draw (0,.15)-|(.15,0);
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}

\end{multicols}

\section{Sphère}
\begin{multicols}{2}

  \begin{definition}
Une sphère est \ldots
  \end{definition}
  
  \begin{description}
    \item[Volume] $V=\ldots$
    \item[Aire] $A=$\ldots
  \end{description}

  \columnbreak

  \begin{flushright}
    \begin{tikzpicture}[scale=2,very thick]
    \draw (-1,0) arc (180:360:1cm and 0.5cm);
    \draw[dashed] (-1,0) arc (180:0:1cm and 0.5cm);
    \draw (0,1) arc (90:270:0.5cm and 1cm);
    \draw[dashed] (0,1) arc (90:-90:0.5cm and 1cm);
    \draw (0,0) circle (1cm);
    \end{tikzpicture}
  \end{flushright}

\end{multicols}

\end{document}
